{
    "questions": [
        {
            "question": "Qual é a maior bacia hidrográfica do Brasil?",
            "options": [
                "Bacia Amazônica",
                "Bacia do Paraná",
                "Bacia do São Francisco",
                "Bacia do Tocantins-Araguaia"
            ],
            "correctAnswer": "Bacia Amazônica"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal formação de relevo no Centro-Oeste do Brasil?",
            "options": [
                "Chapada dos Guimarães",
                "Serra do Mar",
                "Planície do Pantanal",
                "Serra da Mantiqueira"
            ],
            "correctAnswer": "Chapada dos Guimarães"
        },
        {
            "question": "Qual bioma ocupa a maior área do território brasileiro?",
            "options": [
                "Amazônia",
                "Cerrado",
                "Mata Atlântica",
                "Caatinga"
            ],
            "correctAnswer": "Amazônia"
        },
        {
            "question": "Qual é a montanha mais alta do Brasil?",
            "options": [
                "Pico da Neblina",
                "Pico das Agulhas Negras",
                "Monte Roraima",
                "Pico do Jaraguá"
            ],
            "correctAnswer": "Pico da Neblina"
        },
        {
            "question": "Qual rio atravessa a região Nordeste do Brasil e é importante para a agricultura?",
            "options": [
                "Rio São Francisco",
                "Rio Tocantins",
                "Rio Doce",
                "Rio Parnaíba"
            ],
            "correctAnswer": "Rio São Francisco"
        },
        {
            "question": "Qual é a característica principal do clima semiárido no Brasil?",
            "options": [
                "Chuvas escassas e mal distribuídas",
                "Temperaturas extremamente baixas",
                "Alta umidade e chuvas frequentes",
                "Temperaturas amenas e estáveis"
            ],
            "correctAnswer": "Chuvas escassas e mal distribuídas"
        },
        {
            "question": "Qual fenômeno natural é comum na região Sul do Brasil durante o inverno?",
            "options": [
                "Geadas",
                "Enchentes",
                "Secas severas",
                "Deslizamentos de terra"
            ],
            "correctAnswer": "Geadas"
        },
        {
            "question": "Qual é o principal tipo de vegetação encontrada no Pantanal?",
            "options": [
                "Campos alagados",
                "Florestas densas",
                "Matas de araucárias",
                "Cerrados secos"
            ],
            "correctAnswer": "Campos alagados"
        },
        {
            "question": "Qual rio é famoso por formar a maior planície alagável do mundo?",
            "options": [
                "Rio Paraguai",
                "Rio Amazonas",
                "Rio Tietê",
                "Rio Madeira"
            ],
            "correctAnswer": "Rio Paraguai"
        },
        {
            "question": "Qual é a característica predominante do solo da região amazônica?",
            "options": [
                "Solos pobres em nutrientes",
                "Solos ricos em minerais",
                "Solos alcalinos e férteis",
                "Solos pedregosos e áridos"
            ],
            "correctAnswer": "Solos pobres em nutrientes"
        },
        {
            "question": "Qual é o deserto localizado no Brasil?",
            "options": [
                "Deserto do Jalapão",
                "Deserto de Atacama",
                "Deserto do Namibe",
                "Deserto de Sonora"
            ],
            "correctAnswer": "Deserto do Jalapão"
        },
        {
            "question": "Qual é o nome da floresta tropical densa encontrada na região Norte do Brasil?",
            "options": [
                "Floresta Amazônica",
                "Floresta de Sumatra",
                "Floresta do Congo",
                "Floresta da Tasmânia"
            ],
            "correctAnswer": "Floresta Amazônica"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal característica dos solos de terra roxa do Brasil?",
            "options": [
                "Alta fertilidade",
                "Baixa acidez",
                "Presença de sal",
                "Permeabilidade alta"
            ],
            "correctAnswer": "Alta fertilidade"
        },
        {
            "question": "Qual é o fenômeno climático conhecido por provocar secas severas no Nordeste do Brasil?",
            "options": [
                "El Niño",
                "La Niña",
                "Monções",
                "Sirocos"
            ],
            "correctAnswer": "El Niño"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal formação de relevo encontrada na região Sudeste do Brasil?",
            "options": [
                "Serra do Mar",
                "Planície do Pantanal",
                "Chapada dos Guimarães",
                "Serra Geral"
            ],
            "correctAnswer": "Serra do Mar"
        },
        {
            "question": "Qual é o maior rio em volume de água do Brasil?",
            "options": [
                "Rio Amazonas",
                "Rio Paraná",
                "Rio São Francisco",
                "Rio Araguaia"
            ],
            "correctAnswer": "Rio Amazonas"
        },
        {
            "question": "Qual é o tipo de vegetação predominante na Caatinga?",
            "options": [
                "Vegetação xerófita",
                "Vegetação hidrófila",
                "Vegetação mesófita",
                "Vegetação tropófila"
            ],
            "correctAnswer": "Vegetação xerófita"
        },
        {
            "question": "Qual é o nome do fenômeno de aumento do nível do mar que afeta as zonas costeiras do Brasil?",
            "options": [
                "Maré alta",
                "Maré negra",
                "Maré seca",
                "Maré vermelha"
            ],
            "correctAnswer": "Maré alta"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal formação geológica que compõe o litoral brasileiro?",
            "options": [
                "Planície costeira",
                "Cordilheira dos Andes",
                "Depressão periférica",
                "Chapada Diamantina"
            ],
            "correctAnswer": "Planície costeira"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal característica do clima equatorial encontrado na região Norte do Brasil?",
            "options": [
                "Chuvas abundantes e temperaturas elevadas",
                "Chuvas esparsas e temperaturas amenas",
                "Baixa umidade e temperaturas extremas",
                "Chuvas escassas e temperaturas baixas"
            ],
            "correctAnswer": "Chuvas abundantes e temperaturas elevadas"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal característica das savanas brasileiras?",
            "options": [
                "Vegetação esparsa e arbustos",
                "Florestas densas e úmidas",
                "Solo fértil e rios abundantes",
                "Presença de vulcões ativos"
            ],
            "correctAnswer": "Vegetação esparsa e arbustos"
        },
        {
            "question": "Qual é o nome do fenômeno natural que causa enchentes na Amazônia?",
            "options": [
                "Cheia dos rios",
                "Desmoronamento de encostas",
                "Erupções vulcânicas",
                "Desertificação"
            ],
            "correctAnswer": "Cheia dos rios"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal formação montanhosa localizada na região Sudeste do Brasil?",
            "options": [
                "Serra da Mantiqueira",
                "Planalto Central",
                "Chapada dos Veadeiros",
                "Serra do Espinhaço"
            ],
            "correctAnswer": "Serra da Mantiqueira"
        },
        {
            "question": "Qual é o bioma brasileiro conhecido por sua vegetação de mata atlântica?",
            "options": [
                "Mata Atlântica",
                "Cerrado",
                "Caatinga",
                "Pampa"
            ],
            "correctAnswer": "Mata Atlântica"
        },
        {
            "question": "Qual é o nome da corrente marítima que influencia o clima do litoral brasileiro?",
            "options": [
                "Corrente do Brasil",
                "Corrente de Humboldt",
                "Corrente das Malvinas",
                "Corrente do Golfo"
            ],
            "correctAnswer": "Corrente do Brasil"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal característica do relevo na região Sul do Brasil?",
            "options": [
                "Presença de planaltos e coxilhas",
                "Existência de desertos extensos",
                "Presença de grandes cadeias de montanhas",
                "Predomínio de planícies aluviais"
            ],
            "correctAnswer": "Presença de planaltos e coxilhas"
        },
        {
            "question": "Qual é o rio mais extenso que atravessa a floresta Amazônica?",
            "options": [
                "Rio Amazonas",
                "Rio Tapajós",
                "Rio Xingu",
                "Rio Negro"
            ],
            "correctAnswer": "Rio Amazonas"
        },
        {
            "question": "Qual é a formação geológica conhecida como 'Depressão Sertaneja'?",
            "options": [
                "Área de baixa altitude e clima semiárido",
                "Região de montanhas altas e clima frio",
                "Planalto com vegetação de mata atlântica",
                "Planície costeira com clima tropical úmido"
            ],
            "correctAnswer": "Área de baixa altitude e clima semiárido"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal característica das matas de araucárias no Brasil?",
            "options": [
                "Vegetação de coníferas",
                "Vegetação de palmeiras",
                "Vegetação de cactos",
                "Vegetação de manguezais"
            ],
            "correctAnswer": "Vegetação de coníferas"
        },
        {
            "question": "Qual é a maior unidade de relevo que domina o Nordeste brasileiro?",
            "options": [
                "Planalto da Borborema",
                "Chapada Diamantina",
                "Planície Pantaneira",
                "Serra do Mar"
            ],
            "correctAnswer": "Planalto da Borborema"
        },
        {
            "question": "Qual é o principal tipo de solo encontrado no Cerrado?",
            "options": [
                "Solo arenoso e ácido",
                "Solo argiloso e fértil",
                "Solo pedregoso e seco",
                "Solo aluvial e úmido"
            ],
            "correctAnswer": "Solo arenoso e ácido"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal característica do clima tropical de altitude encontrado no Sudeste do Brasil?",
            "options": [
                "Verões quentes e invernos amenos",
                "Verões secos e invernos chuvosos",
                "Verões frios e invernos rigorosos",
                "Verões úmidos e invernos secos"
            ],
            "correctAnswer": "Verões quentes e invernos amenos"
        },
        {
            "question": "Qual é o nome do fenômeno natural que ocorre devido ao aquecimento das águas do Oceano Pacífico e impacta o clima no Brasil?",
            "options": [
                "El Niño",
                "Furacão",
                "Monção",
                "Tornado"
            ],
            "correctAnswer": "El Niño"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal formação rochosa encontrada na Chapada Diamantina?",
            "options": [
                "Quartzito e arenito",
                "Basalto e granito",
                "Calcário e mármore",
                "Gnaisse e xisto"
            ],
            "correctAnswer": "Quartzito e arenito"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal característica das planícies costeiras brasileiras?",
            "options": [
                "Solos aluviais férteis",
                "Solos calcários secos",
                "Solos vulcânicos pedregosos",
                "Solos salinos e áridos"
            ],
            "correctAnswer": "Solos aluviais férteis"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal bacia hidrográfica da região Sul do Brasil?",
            "options": [
                "Bacia do Paraná",
                "Bacia do Paraguai",
                "Bacia do Uruguai",
                "Bacia do São Francisco"
            ],
            "correctAnswer": "Bacia do Uruguai"
        },
        {
            "question": "Qual é o tipo de vegetação predominante na região de manguezais brasileiros?",
            "options": [
                "Vegetação halófila",
                "Vegetação xerófita",
                "Vegetação higrófita",
                "Vegetação tropófila"
            ],
            "correctAnswer": "Vegetação halófila"
        },
        {
            "question": "Qual é o principal rio que atravessa o Pantanal e é vital para o ecossistema local?",
            "options": [
                "Rio Paraguai",
                "Rio Tocantins",
                "Rio Paraná",
                "Rio Amazonas"
            ],
            "correctAnswer": "Rio Paraguai"
        },
        {
            "question": "Qual é a característica climática predominante da região Norte do Brasil?",
            "options": [
                "Clima equatorial úmido",
                "Clima temperado seco",
                "Clima mediterrâneo",
                "Clima continental frio"
            ],
            "correctAnswer": "Clima equatorial úmido"
        },
        {
            "question": "Qual é o principal recurso mineral encontrado na Serra dos Carajás?",
            "options": [
                "Minério de ferro",
                "Petróleo",
                "Cobre",
                "Ouro"
            ],
            "correctAnswer": "Minério de ferro"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal característica do clima tropical semiárido do Nordeste?",
            "options": [
                "Chuvas irregulares e altas temperaturas",
                "Chuvas abundantes e temperaturas amenas",
                "Invernos rigorosos e verões úmidos",
                "Alta umidade e chuvas constantes"
            ],
            "correctAnswer": "Chuvas irregulares e altas temperaturas"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal formação de relevo na região Nordeste do Brasil?",
            "options": [
                "Planalto da Borborema",
                "Planície do Pantanal",
                "Serra do Mar",
                "Chapada dos Guimarães"
            ],
            "correctAnswer": "Planalto da Borborema"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal característica dos solos da Amazônia?",
            "options": [
                "Solos ácidos e pobres",
                "Solos férteis e calcários",
                "Solos arenosos e secos",
                "Solos aluviais e úmidos"
            ],
            "correctAnswer": "Solos ácidos e pobres"
        },
        {
            "question": "Qual é a formação rochosa predominante na Serra do Espinhaço?",
            "options": [
                "Quartzito e gnaisse",
                "Arenito e calcário",
                "Basalto e granito",
                "Xisto e mármore"
            ],
            "correctAnswer": "Quartzito e gnaisse"
        },
        {
            "question": "Qual é o maior arquipélago fluvial do mundo, localizado na Amazônia?",
            "options": [
                "Arquipélago de Marajó",
                "Arquipélago de Anavilhanas",
                "Arquipélago de São Pedro e São Paulo",
                "Arquipélago de Fernando de Noronha"
            ],
            "correctAnswer": "Arquipélago de Anavilhanas"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal característica do clima subtropical no Sul do Brasil?",
            "options": [
                "Invernos frios e verões quentes",
                "Invernos secos e verões úmidos",
                "Temperaturas constantes e alta umidade",
                "Verões amenos e chuvas irregulares"
            ],
            "correctAnswer": "Invernos frios e verões quentes"
        },
        {
            "question": "Qual é o principal rio que compõe a Bacia Platina?",
            "options": [
                "Rio Paraná",
                "Rio Paraguai",
                "Rio Uruguai",
                "Rio Iguaçu"
            ],
            "correctAnswer": "Rio Paraná"
        },
        {
            "question": "Qual é a característica climática predominante da região central do Brasil?",
            "options": [
                "Clima tropical úmido",
                "Clima semiárido",
                "Clima subtropical",
                "Clima mediterrâneo"
            ],
            "correctAnswer": "Clima tropical úmido"
        },
        {
            "question": "Qual é a formação rochosa mais comum nas Chapadas do Brasil Central?",
            "options": [
                "Arenito e quartzito",
                "Basalto e granito",
                "Calcário e mármore",
                "Gnaisse e xisto"
            ],
            "correctAnswer": "Arenito e quartzito"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal vegetação encontrada no bioma Pantanal?",
            "options": [
                "Vegetação de gramíneas e árvores esparsas",
                "Vegetação de florestas densas e úmidas",
                "Vegetação de cactos e plantas xerófitas",
                "Vegetação de manguezais e palmeiras"
            ],
            "correctAnswer": "Vegetação de gramíneas e árvores esparsas"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal característica do solo dos Campos Sulinos?",
            "options": [
                "Solos férteis de terra preta",
                "Solos áridos e pedregosos",
                "Solos aluviais e úmidos",
                "Solos calcários e secos"
            ],
            "correctAnswer": "Solos férteis de terra preta"
        },
        {
            "question": "Qual é a formação geológica mais comum na Serra do Mar?",
            "options": [
                "Granito e gnaisse",
                "Arenito e calcário",
                "Quartzito e mármore",
                "Basalto e xisto"
            ],
            "correctAnswer": "Granito e gnaisse"
        },
        {
            "question": "Qual é o rio que forma a maior bacia sedimentar do Brasil?",
            "options": [
                "Rio Tocantins",
                "Rio São Francisco",
                "Rio Paraguai",
                "Rio Tietê"
            ],
            "correctAnswer": "Rio Tocantins"
        },
        {
            "question": "Qual é a característica predominante dos solos do Cerrado brasileiro?",
            "options": [
                "Solos ácidos e pobres",
                "Solos alcalinos e férteis",
                "Solos salinos e áridos",
                "Solos arenosos e úmidos"
            ],
            "correctAnswer": "Solos ácidos e pobres"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal característica do relevo da Amazônia?",
            "options": [
                "Predomínio de planícies e florestas densas",
                "Grande presença de montanhas e vulcões",
                "Desertos e vegetação esparsa",
                "Vales profundos e rios congelados"
            ],
            "correctAnswer": "Predomínio de planícies e florestas densas"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal formação rochosa do Planalto Central?",
            "options": [
                "Arenito e quartzito",
                "Basalto e granito",
                "Calcário e mármore",
                "Xisto e gnaisse"
            ],
            "correctAnswer": "Arenito e quartzito"
        },
        {
            "question": "Qual é o bioma que ocupa a maior parte do território brasileiro?",
            "options": [
                "Amazônia",
                "Cerrado",
                "Mata Atlântica",
                "Caatinga"
            ],
            "correctAnswer": "Amazônia"
        },
        {
            "question": "Qual é o nome do fenômeno natural que ocorre devido ao encontro das águas do Rio Negro com o Rio Solimões?",
            "options": [
                "Encontro das Águas",
                "Confluência dos Rios",
                "Fusão Fluvial",
                "Mistura das Águas"
            ],
            "correctAnswer": "Encontro das Águas"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal característica climática da região Sul do Brasil?",
            "options": [
                "Invernos frios com geadas",
                "Verões extremamente quentes",
                "Secas prolongadas e temperaturas altas",
                "Chuvas escassas e clima desértico"
            ],
            "correctAnswer": "Invernos frios com geadas"
        },
        {
            "question": "Qual é o principal tipo de vegetação encontrado na Mata dos Cocais?",
            "options": [
                "Palmeiras e babaçu",
                "Cactos e arbustos xerófitos",
                "Gramíneas e árvores esparsas",
                "Manguezais e vegetação halófila"
            ],
            "correctAnswer": "Palmeiras e babaçu"
        },
        {
            "question": "Qual é a montanha mais alta do mundo?",
            "options": [
                "Monte Everest",
                "Monte Kilimanjaro",
                "Monte McKinley",
                "Monte Aconcágua"
            ],
            "correctAnswer": "Monte Everest"
        },
        {
            "question": "Qual é o maior deserto do mundo?",
            "options": [
                "Deserto do Saara",
                "Deserto de Gobi",
                "Deserto de Atacama",
                "Deserto de Kalahari"
            ],
            "correctAnswer": "Deserto do Saara"
        },
        {
            "question": "Qual é o maior rio do mundo em volume de água?",
            "options": [
                "Rio Amazonas",
                "Rio Nilo",
                "Rio Yangtzé",
                "Rio Mississipi"
            ],
            "correctAnswer": "Rio Amazonas"
        },
        {
            "question": "Qual é a maior floresta tropical do mundo?",
            "options": [
                "Floresta Amazônica",
                "Floresta do Congo",
                "Floresta de Bornéu",
                "Floresta Daintree"
            ],
            "correctAnswer": "Floresta Amazônica"
        },
        {
            "question": "Qual é o maior oceano da Terra?",
            "options": [
                "Oceano Pacífico",
                "Oceano Atlântico",
                "Oceano Índico",
                "Oceano Ártico"
            ],
            "correctAnswer": "Oceano Pacífico"
        },
        {
            "question": "Qual é o vulcão mais ativo do mundo?",
            "options": [
                "Vulcão Kilauea",
                "Vulcão Vesúvio",
                "Vulcão Etna",
                "Vulcão Krakatoa"
            ],
            "correctAnswer": "Vulcão Kilauea"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal característica do clima mediterrâneo?",
            "options": [
                "Verões quentes e secos",
                "Verões frios e úmidos",
                "Invernos secos e frios",
                "Invernos chuvosos e quentes"
            ],
            "correctAnswer": "Verões quentes e secos"
        },
        {
            "question": "Qual é o ponto mais baixo da superfície terrestre?",
            "options": [
                "Mar Morto",
                "Vale da Morte",
                "Lago Baikal",
                "Grande Vale do Rift"
            ],
            "correctAnswer": "Mar Morto"
        },
        {
            "question": "Qual é o maior lago em volume de água doce do mundo?",
            "options": [
                "Lago Baikal",
                "Lago Vitória",
                "Lago Superior",
                "Lago Michigan"
            ],
            "correctAnswer": "Lago Baikal"
        },
        {
            "question": "Qual é a maior ilha do mundo?",
            "options": [
                "Groenlândia",
                "Nova Guiné",
                "Bornéu",
                "Madagascar"
            ],
            "correctAnswer": "Groenlândia"
        },
        {
            "question": "Qual é o maior arquipélago do mundo?",
            "options": [
                "Arquipélago Malaio",
                "Arquipélago das Maldivas",
                "Arquipélago de Fiji",
                "Arquipélago de Galápagos"
            ],
            "correctAnswer": "Arquipélago Malaio"
        },
        {
            "question": "Qual é a formação montanhosa mais extensa do mundo?",
            "options": [
                "Cordilheira dos Andes",
                "Montanhas Rochosas",
                "Himalaias",
                "Alpes"
            ],
            "correctAnswer": "Cordilheira dos Andes"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal característica do clima polar?",
            "options": [
                "Temperaturas extremamente baixas e gelo permanente",
                "Altas temperaturas e umidade elevada",
                "Chuvas escassas e solo arenoso",
                "Estações bem definidas com verões amenos"
            ],
            "correctAnswer": "Temperaturas extremamente baixas e gelo permanente"
        },
        {
            "question": "Qual é a maior bacia hidrográfica do mundo?",
            "options": [
                "Bacia do Amazonas",
                "Bacia do Congo",
                "Bacia do Mississipi",
                "Bacia do Nilo"
            ],
            "correctAnswer": "Bacia do Amazonas"
        },
        {
            "question": "Qual é a formação geológica mais antiga do mundo?",
            "options": [
                "Cráton de Pilbara",
                "Cráton de Kaapvaal",
                "Cráton de Laurentia",
                "Cráton de São Francisco"
            ],
            "correctAnswer": "Cráton de Pilbara"
        },
        {
            "question": "Qual é o maior glaciar do mundo?",
            "options": [
                "Glaciar Lambert",
                "Glaciar Perito Moreno",
                "Glaciar Vatnajökull",
                "Glaciar Franz Josef"
            ],
            "correctAnswer": "Glaciar Lambert"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal característica do clima desértico?",
            "options": [
                "Baixa precipitação e alta evaporação",
                "Altas chuvas e umidade constante",
                "Temperaturas amenas e vegetação densa",
                "Verões frios e invernos chuvosos"
            ],
            "correctAnswer": "Baixa precipitação e alta evaporação"
        },
        {
            "question": "Qual é o maior lago de água salgada do mundo?",
            "options": [
                "Mar Cáspio",
                "Mar de Aral",
                "Mar Morto",
                "Lago Urmia"
            ],
            "correctAnswer": "Mar Cáspio"
        },
        {
            "question": "Qual é a maior floresta temperada do mundo?",
            "options": [
                "Floresta Temperada do Pacífico",
                "Floresta Temperada dos Apalaches",
                "Floresta Temperada de Valdai",
                "Floresta Temperada de Ural"
            ],
            "correctAnswer": "Floresta Temperada do Pacífico"
        },
        {
            "question": "Qual é o maior conjunto de recifes de corais do mundo?",
            "options": [
                "Grande Barreira de Corais",
                "Recife de Belize",
                "Recife de Mesoamérica",
                "Recife de Andros"
            ],
            "correctAnswer": "Grande Barreira de Corais"
        },
        {
            "question": "Qual é a maior cordilheira do mundo?",
            "options": [
                "Cordilheira dos Andes",
                "Montanhas Rochosas",
                "Cordilheira do Himalaia",
                "Alpes Suíços"
            ],
            "correctAnswer": "Cordilheira dos Andes"
        },
        {
            "question": "Qual é o maior lago de água doce por área superficial?",
            "options": [
                "Lago Superior",
                "Lago Vitória",
                "Lago Baikal",
                "Lago Michigan"
            ],
            "correctAnswer": "Lago Superior"
        },
        {
            "question": "Qual é a maior ilha do Japão?",
            "options": [
                "Honshu",
                "Hokkaido",
                "Kyushu",
                "Shikoku"
            ],
            "correctAnswer": "Honshu"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal característica do clima tropical úmido?",
            "options": [
                "Altas temperaturas e chuvas abundantes",
                "Temperaturas amenas e baixa precipitação",
                "Clima seco e quente com pouca vegetação",
                "Invernos frios e verões quentes"
            ],
            "correctAnswer": "Altas temperaturas e chuvas abundantes"
        },
        {
            "question": "Qual é o nome do ponto mais alto da América do Norte?",
            "options": [
                "Monte Denali",
                "Pico do Canadá",
                "Monte Rainier",
                "Monte Whitney"
            ],
            "correctAnswer": "Monte Denali"
        },
        {
            "question": "Qual é a maior península do mundo?",
            "options": [
                "Península Arábica",
                "Península Ibérica",
                "Península Indiana",
                "Península Malaia"
            ],
            "correctAnswer": "Península Arábica"
        },
        {
            "question": "Qual é o maior rio da Europa?",
            "options": [
                "Rio Volga",
                "Rio Danúbio",
                "Rio Reno",
                "Rio Tâmisa"
            ],
            "correctAnswer": "Rio Volga"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal característica do bioma tundra?",
            "options": [
                "Solo permanentemente congelado",
                "Altas temperaturas e vegetação densa",
                "Desertos arenosos e secos",
                "Florestas tropicais úmidas"
            ],
            "correctAnswer": "Solo permanentemente congelado"
        },
        {
            "question": "Qual é a maior caverna do mundo em comprimento?",
            "options": [
                "Caverna Mammoth",
                "Caverna Sơn Đoòng",
                "Caverna Lascaux",
                "Caverna Waitomo"
            ],
            "correctAnswer": "Caverna Mammoth"
        },
        {
            "question": "Qual é o maior deserto quente do mundo?",
            "options": [
                "Deserto do Saara",
                "Deserto da Arábia",
                "Deserto de Gobi",
                "Deserto de Kalahari"
            ],
            "correctAnswer": "Deserto do Saara"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal característica do bioma savana?",
            "options": [
                "Vegetação esparsa com árvores e gramíneas",
                "Florestas densas e úmidas",
                "Desertos com solo arenoso",
                "Vegetação alpina com neve"
            ],
            "correctAnswer": "Vegetação esparsa com árvores e gramíneas"
        },
        {
            "question": "Qual é o maior arquipélago de ilhas em extensão territorial?",
            "options": [
                "Arquipélago Indonésio",
                "Arquipélago do Havaí",
                "Arquipélago das Filipinas",
                "Arquipélago das Canárias"
            ],
            "correctAnswer": "Arquipélago Indonésio"
        },
        {
            "question": "Qual é o nome da maior cordilheira subaquática do mundo?",
            "options": [
                "Dorsal Mesoatlântica",
                "Dorsal do Pacífico Leste",
                "Dorsal Indiana",
                "Dorsal do Atlântico Sul"
            ],
            "correctAnswer": "Dorsal Mesoatlântica"
        },
        {
            "question": "Qual é o maior deserto de gelo do mundo?",
            "options": [
                "Antártida",
                "Ártico",
                "Deserto de Gobi",
                "Deserto de Patagônia"
            ],
            "correctAnswer": "Antártida"
        },
        {
            "question": "Qual é o ponto mais profundo dos oceanos?",
            "options": [
                "Fossa das Marianas",
                "Fossa de Tonga",
                "Fossa do Peru-Chile",
                "Fossa de Java"
            ],
            "correctAnswer": "Fossa das Marianas"
        },
        {
            "question": "Qual é o maior sistema de recifes de coral do mundo?",
            "options": [
                "Grande Barreira de Corais",
                "Recife de Belize",
                "Recife das Maldivas",
                "Recife de Andros"
            ],
            "correctAnswer": "Grande Barreira de Corais"
        },
        {
            "question": "Qual é o maior vulcão ativo do planeta?",
            "options": [
                "Mauna Loa",
                "Monte Etna",
                "Monte Vesúvio",
                "Monte Santa Helena"
            ],
            "correctAnswer": "Mauna Loa"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal característica do bioma tundra?",
            "options": [
                "Solo permanentemente congelado",
                "Florestas densas e úmidas",
                "Desertos quentes e áridos",
                "Vegetação tropical"
            ],
            "correctAnswer": "Solo permanentemente congelado"
        },
        {
            "question": "Qual é o lago mais profundo do mundo?",
            "options": [
                "Lago Baikal",
                "Lago Tanganica",
                "Lago Superior",
                "Lago Vitória"
            ],
            "correctAnswer": "Lago Baikal"
        },
        {
            "question": "Qual é a maior cadeia montanhosa da Europa?",
            "options": [
                "Alpes",
                "Cárpatos",
                "Caucaso",
                "Pirineus"
            ],
            "correctAnswer": "Alpes"
        },
        {
            "question": "Qual é a maior metrópole do Brasil em termos de população?",
            "options": [
                "São Paulo",
                "Rio de Janeiro",
                "Belo Horizonte",
                "Brasília"
            ],
            "correctAnswer": "São Paulo"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal atividade econômica da região Sul do Brasil?",
            "options": [
                "Agricultura e pecuária",
                "Petróleo e gás",
                "Mineração de ferro",
                "Indústria automobilística"
            ],
            "correctAnswer": "Agricultura e pecuária"
        },
        {
            "question": "Qual é a cidade brasileira conhecida como a 'capital do agronegócio'?",
            "options": [
                "Ribeirão Preto",
                "Campinas",
                "Cuiabá",
                "Porto Alegre"
            ],
            "correctAnswer": "Ribeirão Preto"
        },
        {
            "question": "Qual é o principal meio de transporte urbano na cidade de São Paulo?",
            "options": [
                "Metrô",
                "Táxi",
                "Barco",
                "Avião"
            ],
            "correctAnswer": "Metrô"
        },
        {
            "question": "Qual é a maior economia regional do Brasil?",
            "options": [
                "Sudeste",
                "Nordeste",
                "Sul",
                "Centro-Oeste"
            ],
            "correctAnswer": "Sudeste"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal fonte de energia utilizada no Brasil?",
            "options": [
                "Hidrelétrica",
                "Eólica",
                "Nuclear",
                "Carvão"
            ],
            "correctAnswer": "Hidrelétrica"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal atividade econômica da região Norte do Brasil?",
            "options": [
                "Extrativismo vegetal",
                "Turismo",
                "Automobilística",
                "Petróleo"
            ],
            "correctAnswer": "Extrativismo vegetal"
        },
        {
            "question": "Qual é a cidade brasileira com o maior porto em volume de cargas?",
            "options": [
                "Santos",
                "Rio de Janeiro",
                "Salvador",
                "Fortaleza"
            ],
            "correctAnswer": "Santos"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal área de exportação do Brasil?",
            "options": [
                "Soja e produtos agrícolas",
                "Tecnologia da informação",
                "Indústria de moda",
                "Serviços financeiros"
            ],
            "correctAnswer": "Soja e produtos agrícolas"
        },
        {
            "question": "Qual é a maior festa popular do Brasil, conhecida mundialmente?",
            "options": [
                "Carnaval",
                "Festa Junina",
                "Oktoberfest",
                "Réveillon"
            ],
            "correctAnswer": "Carnaval"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal etnia indígena na região Amazônica?",
            "options": [
                "Yanomami",
                "Guarani",
                "Tupinambá",
                "Karajá"
            ],
            "correctAnswer": "Yanomami"
        },
        {
            "question": "Qual é a cidade mais populosa da região Nordeste do Brasil?",
            "options": [
                "Salvador",
                "Recife",
                "Fortaleza",
                "Natal"
            ],
            "correctAnswer": "Salvador"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal atividade econômica na Zona Franca de Manaus?",
            "options": [
                "Indústria de eletrônicos",
                "Agricultura de subsistência",
                "Pesca artesanal",
                "Mineração de ouro"
            ],
            "correctAnswer": "Indústria de eletrônicos"
        },
        {
            "question": "Qual é o estado brasileiro com a maior produção de café?",
            "options": [
                "Minas Gerais",
                "São Paulo",
                "Espírito Santo",
                "Bahia"
            ],
            "correctAnswer": "Minas Gerais"
        },
        {
            "question": "Qual é a cidade brasileira que é um importante centro financeiro?",
            "options": [
                "São Paulo",
                "Rio de Janeiro",
                "Belo Horizonte",
                "Curitiba"
            ],
            "correctAnswer": "São Paulo"
        },
        {
            "question": "Qual é a maior festa popular da região Norte do Brasil?",
            "options": [
                "Círio de Nazaré",
                "Festa de São João",
                "Carnaval de Salvador",
                "Oktoberfest"
            ],
            "correctAnswer": "Círio de Nazaré"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal língua indígena falada no Brasil?",
            "options": [
                "Tupi-Guarani",
                "Nheengatu",
                "Xavante",
                "Ticuna"
            ],
            "correctAnswer": "Tupi-Guarani"
        },
        {
            "question": "Qual é a cidade sede da maior hidrelétrica do Brasil, a Usina de Itaipu?",
            "options": [
                "Foz do Iguaçu",
                "Porto Alegre",
                "Belém",
                "Maceió"
            ],
            "correctAnswer": "Foz do Iguaçu"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal característica demográfica da região Sul do Brasil?",
            "options": [
                "Alta concentração de descendentes de europeus",
                "Predominância de comunidades quilombolas",
                "Alta taxa de imigração recente de asiáticos",
                "Predominância de população indígena"
            ],
            "correctAnswer": "Alta concentração de descendentes de europeus"
        },
        {
            "question": "Qual é o estado brasileiro com a maior extensão de costa marítima?",
            "options": [
                "Bahia",
                "Rio de Janeiro",
                "São Paulo",
                "Ceará"
            ],
            "correctAnswer": "Bahia"
        },
        {
            "question": "Qual é a cidade brasileira conhecida como a 'capital do frevo'?",
            "options": [
                "Recife",
                "Salvador",
                "Fortaleza",
                "Rio de Janeiro"
            ],
            "correctAnswer": "Recife"
        },
        {
            "question": "Qual é o principal estado produtor de cana-de-açúcar no Brasil?",
            "options": [
                "São Paulo",
                "Pernambuco",
                "Alagoas",
                "Paraná"
            ],
            "correctAnswer": "São Paulo"
        },
        {
            "question": "Qual é a maior comunidade de descendentes de japoneses fora do Japão?",
            "options": [
                "São Paulo",
                "Rio de Janeiro",
                "Curitiba",
                "Manaus"
            ],
            "correctAnswer": "São Paulo"
        },
        {
            "question": "Qual é a cidade brasileira conhecida por seu grande carnaval de rua?",
            "options": [
                "Salvador",
                "Belo Horizonte",
                "Porto Alegre",
                "Brasília"
            ],
            "correctAnswer": "Salvador"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal região produtora de soja no Brasil?",
            "options": [
                "Centro-Oeste",
                "Nordeste",
                "Sul",
                "Norte"
            ],
            "correctAnswer": "Centro-Oeste"
        },
        {
            "question": "Qual é a cidade sede do maior evento de Parintins?",
            "options": [
                "Parintins",
                "Belém",
                "Manaus",
                "Macapá"
            ],
            "correctAnswer": "Parintins"
        },
        {
            "question": "Qual é o estado brasileiro com maior produção de petróleo?",
            "options": [
                "Rio de Janeiro",
                "Bahia",
                "Espírito Santo",
                "Alagoas"
            ],
            "correctAnswer": "Rio de Janeiro"
        },
        {
            "question": "Qual é o maior município brasileiro em extensão territorial?",
            "options": [
                "Altamira",
                "São Félix do Xingu",
                "Lábrea",
                "Barcelos"
            ],
            "correctAnswer": "Altamira"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal atividade econômica da região Nordeste do Brasil?",
            "options": [
                "Agricultura e turismo",
                "Mineração e pesca",
                "Pecuária e siderurgia",
                "Tecnologia e aviação"
            ],
            "correctAnswer": "Agricultura e turismo"
        },
        {
            "question": "Qual é a cidade brasileira conhecida como a 'capital nacional do vinho'?",
            "options": [
                "Bento Gonçalves",
                "Caxias do Sul",
                "Pelotas",
                "Santa Maria"
            ],
            "correctAnswer": "Bento Gonçalves"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal cidade brasileira conhecida pelo turismo de praia?",
            "options": [
                "Natal",
                "Cuiabá",
                "Porto Velho",
                "Belém"
            ],
            "correctAnswer": "Natal"
        },
        {
            "question": "Qual é o estado brasileiro com a maior produção de minério de ferro?",
            "options": [
                "Minas Gerais",
                "Piauí",
                "Acre",
                "Pará"
            ],
            "correctAnswer": "Minas Gerais"
        },
        {
            "question": "Qual é a cidade brasileira conhecida como a 'capital nacional do forró'?",
            "options": [
                "Caruaru",
                "Campina Grande",
                "Recife",
                "Fortaleza"
            ],
            "correctAnswer": "Caruaru"
        },
        {
            "question": "Qual é o principal setor econômico da cidade de Manaus?",
            "options": [
                "Indústria",
                "Pesca",
                "Agricultura",
                "Turismo"
            ],
            "correctAnswer": "Indústria"
        },
        {
            "question": "Qual é a cidade brasileira famosa por suas festas juninas?",
            "options": [
                "Campina Grande",
                "Belo Horizonte",
                "São Luís",
                "Vitória"
            ],
            "correctAnswer": "Campina Grande"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal atividade econômica da região Centro-Oeste do Brasil?",
            "options": [
                "Agropecuária",
                "Petróleo e gás",
                "Turismo",
                "Indústria têxtil"
            ],
            "correctAnswer": "Agropecuária"
        },
        {
            "question": "Qual é o estado brasileiro mais populoso?",
            "options": [
                "São Paulo",
                "Amazonas",
                "Santa Catarina",
                "Goiás"
            ],
            "correctAnswer": "São Paulo"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal característica econômica da cidade de Santos?",
            "options": [
                "Porto",
                "Agricultura",
                "Indústria automobilística",
                "Mineração"
            ],
            "correctAnswer": "Porto"
        },
        {
            "question": "Qual é a cidade brasileira conhecida como a 'capital do chimarrão'?",
            "options": [
                "Porto Alegre",
                "Pelotas",
                "Santa Maria",
                "Uruguaiana"
            ],
            "correctAnswer": "Porto Alegre"
        },
        {
            "question": "Qual é o maior estado do Brasil em termos de área territorial?",
            "options": [
                "Amazonas",
                "Bahia",
                "Mato Grosso",
                "Minas Gerais"
            ],
            "correctAnswer": "Amazonas"
        },
        {
            "question": "Qual é a cidade brasileira conhecida como a 'capital nacional da tecnologia'?",
            "options": [
                "Campinas",
                "São Paulo",
                "Curitiba",
                "Manaus"
            ],
            "correctAnswer": "Campinas"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal cidade turística da região Nordeste?",
            "options": [
                "Salvador",
                "Recife",
                "Fortaleza",
                "João Pessoa"
            ],
            "correctAnswer": "Salvador"
        },
        {
            "question": "Qual é o estado brasileiro com a maior produção de grãos?",
            "options": [
                "Mato Grosso",
                "Paraná",
                "São Paulo",
                "Rio Grande do Sul"
            ],
            "correctAnswer": "Mato Grosso"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal cidade portuária do Brasil?",
            "options": [
                "Santos",
                "Rio de Janeiro",
                "Salvador",
                "Paranaguá"
            ],
            "correctAnswer": "Santos"
        },
        {
            "question": "Qual é a cidade brasileira conhecida como a 'capital nacional do calçado'?",
            "options": [
                "Franca",
                "Jaú",
                "Bento Gonçalves",
                "Sapiranga"
            ],
            "correctAnswer": "Franca"
        },
        {
            "question": "Qual é a cidade brasileira com o maior parque industrial?",
            "options": [
                "São Bernardo do Campo",
                "Contagem",
                "Caxias do Sul",
                "Volta Redonda"
            ],
            "correctAnswer": "São Bernardo do Campo"
        },
        {
            "question": "Qual é a principal atividade econômica da região Norte?",
            "options": [
                "Extrativismo mineral",
                "Turismo",
                "Agricultura",
                "Tecnologia"
            ],
            "correctAnswer": "Extrativismo mineral"
        },
        {
            "question": "Qual é a cidade brasileira famosa por sua festa de Parintins?",
            "options": [
                "Parintins",
                "Belém",
                "Manaus",
                "Macapá"
            ],
            "correctAnswer": "Parintins"
        },
        {
            "question": "Qual é o principal setor econômico da cidade de Fortaleza?",
            "options": [
                "Turismo",
                "Indústria",
                "Pecuária",
                "Mineração"
            ],
            "correctAnswer": "Turismo"
        },
        {
            "question": "Qual é a cidade brasileira conhecida como a 'capital do agronegócio'?",
            "options": [
                "Ribeirão Preto",
                "Goiânia",
                "Campo Grande",
                "Porto Alegre"
            ],
            "correctAnswer": "Ribeirão Preto"
        },
        {
            "question": "Qual é a cidade mais populosa do mundo?",
            "options": [
                "Tóquio",
                "Nova York",
                "Xangai",
                "São Paulo"
            ],
            "correctAnswer": "Tóquio"
        },
        {
            "question": "Qual país tem a maior densidade populacional do mundo?",
            "options": [
                "Mônaco",
                "Cingapura",
                "Vaticano",
                "Bahrain"
            ],
            "correctAnswer": "Mônaco"
        },
        {
            "question": "Qual é a língua mais falada no mundo?",
            "options": [
                "Mandarim",
                "Espanhol",
                "Inglês",
                "Hindi"
            ],
            "correctAnswer": "Mandarim"
        },
        {
            "question": "Qual é o país mais extenso em área territorial?",
            "options": [
                "Rússia",
                "Canadá",
                "China",
                "Estados Unidos"
            ],
            "correctAnswer": "Rússia"
        },
        {
            "question": "Qual é o maior exportador de petróleo do mundo?",
            "options": [
                "Arábia Saudita",
                "Estados Unidos",
                "Rússia",
                "Irã"
            ],
            "correctAnswer": "Arábia Saudita"
        },
        {
            "question": "Qual é a cidade mais visitada por turistas no mundo?",
            "options": [
                "Bangkok",
                "Paris",
                "Londres",
                "Dubai"
            ],
            "correctAnswer": "Bangkok"
        },
        {
            "question": "Qual é a maior economia do mundo em termos de PIB?",
            "options": [
                "Estados Unidos",
                "China",
                "Japão",
                "Alemanha"
            ],
            "correctAnswer": "Estados Unidos"
        },
        {
            "question": "Qual é o maior país produtor de café do mundo?",
            "options": [
                "Brasil",
                "Vietnã",
                "Colômbia",
                "Etiópia"
            ],
            "correctAnswer": "Brasil"
        },
        {
            "question": "Qual é o país com a maior diversidade linguística?",
            "options": [
                "Papua Nova Guiné",
                "Índia",
                "Indonésia",
                "Nigéria"
            ],
            "correctAnswer": "Papua Nova Guiné"
        },
        {
            "question": "Qual é a cidade mais rica do mundo em termos de PIB per capita?",
            "options": [
                "Luxemburgo",
                "Zurique",
                "Genebra",
                "Oslo"
            ],
            "correctAnswer": "Luxemburgo"
        },
        {
            "question": "Qual é a cidade mais densamente populada do mundo?",
            "options": [
                "Manila",
                "Mumbai",
                "Tóquio",
                "Cidade do México"
            ],
            "correctAnswer": "Manila"
        },
        {
            "question": "Qual é o país com a maior população de língua francesa?",
            "options": [
                "França",
                "Canadá",
                "República Democrática do Congo",
                "Bélgica"
            ],
            "correctAnswer": "República Democrática do Congo"
        },
        {
            "question": "Qual é a maior cidade em termos de área no mundo?",
            "options": [
                "Xangai",
                "Nova York",
                "Tóquio",
                "Londres"
            ],
            "correctAnswer": "Xangai"
        },
        {
            "question": "Qual é o país com maior diversidade étnica do mundo?",
            "options": [
                "Papua Nova Guiné",
                "Índia",
                "Indonésia",
                "Nigéria"
            ],
            "correctAnswer": "Papua Nova Guiné"
        },
        {
            "question": "Qual é o principal destino turístico do mundo?",
            "options": [
                "França",
                "Espanha",
                "Estados Unidos",
                "China"
            ],
            "correctAnswer": "França"
        },
        {
            "question": "Qual é a cidade com maior número de arranha-céus no mundo?",
            "options": [
                "Hong Kong",
                "Nova York",
                "Dubai",
                "Tóquio"
            ],
            "correctAnswer": "Hong Kong"
        },
        {
            "question": "Qual é a língua oficial mais falada na África?",
            "options": [
                "Inglês",
                "Francês",
                "Português",
                "Árabe"
            ],
            "correctAnswer": "Inglês"
        },
        {
            "question": "Qual é a cidade mais antiga continuamente habitada do mundo?",
            "options": [
                "Damasco",
                "Jerusalém",
                "Atenas",
                "Roma"
            ],
            "correctAnswer": "Damasco"
        },
        {
            "question": "Qual é o país com maior número de patrimônios mundiais da UNESCO?",
            "options": [
                "Itália",
                "China",
                "Espanha",
                "Alemanha"
            ],
            "correctAnswer": "Itália"
        },
        {
            "question": "Qual é a cidade mais multicultural do mundo?",
            "options": [
                "Toronto",
                "Nova York",
                "Londres",
                "Sidney"
            ],
            "correctAnswer": "Toronto"
        },
        {
            "question": "Qual é a cidade mais populosa da Europa?",
            "options": [
                "Istambul",
                "Paris",
                "Londres",
                "Berlim"
            ],
            "correctAnswer": "Istambul"
        },
        {
            "question": "Qual é o país com a maior área de florestas tropicais?",
            "options": [
                "Brasil",
                "Indonésia",
                "República Democrática do Congo",
                "Peru"
            ],
            "correctAnswer": "Brasil"
        },
        {
            "question": "Qual é o país com a maior população de língua espanhola?",
            "options": [
                "México",
                "Espanha",
                "Argentina",
                "Colômbia"
            ],
            "correctAnswer": "México"
        },
        {
            "question": "Qual é a cidade mais populosa da África?",
            "options": [
                "Lagos",
                "Cairo",
                "Kinshasa",
                "Johanesburgo"
            ],
            "correctAnswer": "Lagos"
        },
        {
            "question": "Qual é o país com maior número de falantes nativos de inglês?",
            "options": [
                "Estados Unidos",
                "Reino Unido",
                "Índia",
                "Canadá"
            ],
            "correctAnswer": "Estados Unidos"
        },
        {
            "question": "Qual é a cidade mais rica da Ásia em termos de PIB per capita?",
            "options": [
                "Singapura",
                "Tóquio",
                "Hong Kong",
                "Seul"
            ],
            "correctAnswer": "Singapura"
        },
        {
            "question": "Qual é o maior exportador de grãos do mundo?",
            "options": [
                "Estados Unidos",
                "Brasil",
                "Canadá",
                "Argentina"
            ],
            "correctAnswer": "Estados Unidos"
        },
        {
            "question": "Qual é o país com a maior população muçulmana?",
            "options": [
                "Indonésia",
                "Paquistão",
                "Índia",
                "Bangladesh"
            ],
            "correctAnswer": "Indonésia"
        },
        {
            "question": "Qual é a cidade com maior número de museus no mundo?",
            "options": [
                "Londres",
                "Paris",
                "Roma",
                "Berlim"
            ],
            "correctAnswer": "Londres"
        },
        {
            "question": "Qual é a maior cidade da América do Sul em termos de população?",
            "options": [
                "São Paulo",
                "Buenos Aires",
                "Rio de Janeiro",
                "Lima"
            ],
            "correctAnswer": "São Paulo"
        },
        {
            "question": "Qual é o maior país do mundo em termos de população?",
            "options": [
                "China",
                "Índia",
                "Estados Unidos",
                "Indonésia"
            ],
            "correctAnswer": "China"
        },
        {
            "question": "Qual país é conhecido por ter o maior número de parques nacionais?",
            "options": [
                "Estados Unidos",
                "Canadá",
                "Austrália",
                "Brasil"
            ],
            "correctAnswer": "Estados Unidos"
        },
        {
            "question": "Qual cidade é considerada o maior centro financeiro do mundo?",
            "options": [
                "Nova York",
                "Londres",
                "Tóquio",
                "Hong Kong"
            ],
            "correctAnswer": "Nova York"
        },
        {
            "question": "Qual país tem a maior diversidade cultural do mundo?",
            "options": [
                "Índia",
                "Estados Unidos",
                "Brasil",
                "Indonésia"
            ],
            "correctAnswer": "Índia"
        },
        {
            "question": "Qual país é o maior exportador de produtos eletrônicos?",
            "options": [
                "China",
                "Japão",
                "Coreia do Sul",
                "Estados Unidos"
            ],
            "correctAnswer": "China"
        },
        {
            "question": "Qual país é conhecido por ter o maior número de idiomas falados?",
            "options": [
                "Papua Nova Guiné",
                "Índia",
                "Nigéria",
                "Indonésia"
            ],
            "correctAnswer": "Papua Nova Guiné"
        },
        {
            "question": "Qual cidade é conhecida como a 'capital mundial da moda'?",
            "options": [
                "Paris",
                "Milão",
                "Nova York",
                "Londres"
            ],
            "correctAnswer": "Paris"
        },
        {
            "question": "Qual é o maior país da África em termos de área territorial?",
            "options": [
                "Argélia",
                "Sudão",
                "República Democrática do Congo",
                "Líbia"
            ],
            "correctAnswer": "Argélia"
        },
        {
            "question": "Qual país tem a maior produção de vinho no mundo?",
            "options": [
                "Itália",
                "França",
                "Espanha",
                "Estados Unidos"
            ],
            "correctAnswer": "Itália"
        },
        {
            "question": "Qual cidade é conhecida por ter a maior rede de transporte público do mundo?",
            "options": [
                "Tóquio",
                "Londres",
                "Nova York",
                "Paris"
            ],
            "correctAnswer": "Tóquio"
        },
        {
            "question": "Qual é o país com a maior população muçulmana do mundo?",
            "options": [
                "Indonésia",
                "Paquistão",
                "Índia",
                "Bangladesh"
            ],
            "correctAnswer": "Indonésia"
        },
        {
            "question": "Qual é a cidade mais populosa da América do Norte?",
            "options": [
                "Cidade do México",
                "Nova York",
                "Toronto",
                "Los Angeles"
            ],
            "correctAnswer": "Cidade do México"
        },
        {
            "question": "Qual é a cidade com o maior número de arranha-céus no mundo?",
            "options": [
                "Hong Kong",
                "Dubai",
                "Nova York",
                "Xangai"
            ],
            "correctAnswer": "Hong Kong"
        },
        {
            "question": "Qual é o maior exportador de café do mundo?",
            "options": [
                "Brasil",
                "Vietnã",
                "Colômbia",
                "Etiópia"
            ],
            "correctAnswer": "Brasil"
        },
        {
            "question": "Qual país tem a maior diversidade étnica do mundo?",
            "options": [
                "Papua Nova Guiné",
                "Índia",
                "Nigéria",
                "Indonésia"
            ],
            "correctAnswer": "Papua Nova Guiné"
        },
        {
            "question": "Qual é a cidade mais antiga continuamente habitada do mundo?",
            "options": [
                "Damasco",
                "Jerusalém",
                "Atenas",
                "Roma"
            ],
            "correctAnswer": "Damasco"
        },
        {
            "question": "Qual país tem a maior população de língua espanhola?",
            "options": [
                "México",
                "Espanha",
                "Argentina",
                "Colômbia"
            ],
            "correctAnswer": "México"
        },
        {
            "question": "Qual é o maior produtor de vinho do mundo?",
            "options": [
                "Itália",
                "França",
                "Espanha",
                "Estados Unidos"
            ],
            "correctAnswer": "Itália"
        },
        {
            "question": "Qual é a cidade mais visitada por turistas no mundo?",
            "options": [
                "Bangkok",
                "Paris",
                "Londres",
                "Dubai"
            ],
            "correctAnswer": "Bangkok"
        },
        {
            "question": "Qual é a cidade mais multicultural do mundo?",
            "options": [
                "Toronto",
                "Nova York",
                "Londres",
                "Sydney"
            ],
            "correctAnswer": "Toronto"
        }
    ]
}